<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><hash>bccd6e5aa6b3fc6e7162425c43ba3835</hash><item><title>Pembangunan Ibu Kota Negara Libatkan Masyarakat Lokal hingga Kembangkan Sektor Industri Digital dan Inovasi</title><category>artikel_gpr</category><dateOrigin>Wed, 26 Feb 2020 10:34:42 +0700</dateOrigin><pubDate>26 Feb 2020 10:34</pubDate><author>Tim GPR Kominfo</author><link>https://kominfo.go.id/index.php/content/detail/24653/pembangunan-ibu-kota-negara-libatkan-masyarakat-lokal-hingga-kembangkan-sektor-industri-digital-dan-inovasi/0/artikel_gpr</link><description>Membangun Ibu Kota Negara (IKN) tidak hanya menyiapkan infrastruktur dan lingkungannya saja, tetapi juga manusianya, baik yang akan pindah maupun yang telah lama menetap. Untuk membahas pentingnya aspek sosial budaya dalam rencana pembangunan IKN, Kementerian PPN/Bappenas menyelenggarakan Dialog Nasional VII Pemindahan Ibu Kota Negara: “Membangun Kualitas Kehidupan Sosial Budaya” pada Selasa (25/02/2020), di Balai Purnomo Prawiro Universitas Indonesia, Depok, Jawa Barat.</description><icon_class>gpr-kominfo-widget-icon-artikel-berita-gpr</icon_class><category_title>ARTIKEL GPR</category_title></item><item><title>Energi Terbarukan Wujudkan Papua Terang</title><category>artikel_gpr</category><dateOrigin>Fri, 24 Jan 2020 13:07:53 +0700</dateOrigin><pubDate>24 Jan 2020 13:07</pubDate><author>Tim GPR Kominfo</author><link>https://kominfo.go.id/index.php/content/detail/24009/energi-terbarukan-wujudkan-papua-terang/0/artikel_gpr</link><description>Tangan Dokter Marsia cekatan memompa aneroid, alat pengukur tekanan darah, pada lengan tangan pasien di Puskesmas Distrik Ilaga, Kabupaten Puncak, Provinsi Papua. Berkat aliran listrik, ia tak lagi kesulitan memberikan tindakan pertolongan kesehatan bagi warga setempat.</description><icon_class>gpr-kominfo-widget-icon-artikel-berita-gpr</icon_class><category_title>ARTIKEL GPR</category_title></item><item><title>Program Pengembangan BLK KOMUNITAS Terus Berlanjut dan Semakin Masif</title><category>artikel_gpr</category><dateOrigin>Mon, 30 Dec 2019 15:00:54 +0700</dateOrigin><pubDate>30 Dec 2019 15:00</pubDate><author>Tim GPR Kominfo</author><link>https://kominfo.go.id/index.php/content/detail/23528/program-pengembangan-blk-komunitas-terus-berlanjut-dan-semakin-masif/0/artikel_gpr</link><description>Hari ini (30/12) Presiden @Jokowi meresmikan Balai Latihan Kerja (BLK) Komunitas  2019 di Pondok Pesantren Al Fadllu 2, Kendal, Jawa Tengah. </description><icon_class>gpr-kominfo-widget-icon-artikel-berita-gpr</icon_class><category_title>ARTIKEL GPR</category_title></item><item><title>RUU Omnibus Law: Upaya Perkuat Perekonomian Nasional melalui Penciptaan Lapangan Kerja dan Pemberitan Fasilitas Perpajakan </title><category>artikel_gpr</category><dateOrigin>Thu, 26 Dec 2019 12:00:01 +0700</dateOrigin><pubDate>26 Dec 2019 12:00</pubDate><author>Tim GPR Kominfo</author><link>https://kominfo.go.id/index.php/content/detail/23438/ruu-omnibus-law-upaya-perkuat-perekonomian-nasional-melalui-penciptaan-lapangan-kerja-dan-pemberitan-fasilitas-perpajakan/0/artikel_gpr</link><description>Pemerintah akan segera mengajukan 2 (dua) RUU kepada DPR, yakni RUU Omnibus Law Cipta Lapangan Kerja dan RUU Omnibus Law Perpajakan, guna memperkuat perekonomian nasional melalui perbaikan ekosistem investasi dan daya saing Indonesia, khususnya dalam menghadapi ketidakpastian dan perlambatan ekonomi global. Kedua RUU ini merupakan tindak lanjut arahan Presiden Jokowi dalam berbagai kesempatan.&#13;
&#13;
</description><icon_class>gpr-kominfo-widget-icon-artikel-berita-gpr</icon_class><category_title>ARTIKEL GPR</category_title></item><item><title>Pertama di Dunia, Indonesia Terapkan Biodiesel 30 Persen (B30)</title><category>artikel_gpr</category><dateOrigin>Mon, 23 Dec 2019 15:01:12 +0700</dateOrigin><pubDate>23 Dec 2019 15:01</pubDate><author>Tim GPR Kominfo</author><link>https://kominfo.go.id/index.php/content/detail/23437/pertama-di-dunia-indonesia-terapkan-biodiesel-30-persen-b30/0/artikel_gpr</link><description>Setelah melalui rangkaian uji coba dan menunjukkan hasil positif, Presiden RI Joko Widodo (Jokowi) pagi ini, Senin (23/12) me-launching Program Mandatori B30 (campuran biodiesel 30% dan 70% BBM jenis solar), bertempat di SPBU Pertamina MT Haryono 31.128.02 Jakarta. Program Mandatori B30 ini akan diimplementasikan secara serentak di seluruh Indonesia mulai 1 Januari 2020. Indonesia pun tercatat sebagai negara pertama yang mengimplementasikan B30 di dunia.</description><icon_class>gpr-kominfo-widget-icon-artikel-berita-gpr</icon_class><category_title>ARTIKEL GPR</category_title></item></rss>
